# Задание

Разработать API для работы с объектной моделью.

Объектная модель - цифровой "слепок" завода, иерархическая структура, описывающая различные объекты на заводе. Объектом может быть сам завод, его какое-то отделение, единица оборудования или датчик на нем.

Между двумя объектами можно задать связь родитель-ребенок, например участок, находящийся в определенном цеху, будет дочерним по отношению к этому цеху. Другой пример - датчик является дочерним по отношению к оборудованию, на котором установлен.

 

Объекты имеют имена, а так же могут иметь атрибуты - набор пар ключ-значение. Например, тип объекта (цех\участок\оборудование\датчик), какие-то метаданные (номер цеха\участка), тип датчика или единицы измерения этого датчика.

 

API должно позволять выполнять следующие действия:

- добавить\прочитать объект (опционально - еще изменить\удалить)

- добавить\прочитать атрибут объекта (опционально - еще изменить\удалить)

- выгрузить рекурсивно всю структуру начиная с конкретного объекта. то есть сам объект, его атрибуты, список дочерних объектов с их атрибутами и так далее

 

Единственное требование по стэку - Spring Boot. Выбор БД - на ваше усмотрение.

Формат запросов и ответов - json, структура - на ваше усмотрение.

Большим плюсом будет возможность быстро запустить ваше приложение и проверить его работу (например, если вы используете embedded db или обернете все в docker. демо данные тоже не помешают)

# Инициализация БД тестовыми данными
## Установка docker-образа
    sudo docker pull zetsuboutoshio/zyfra
    sudo docker run -p 8080:8080 -t zetsuboutoshio/zyfra
## Инциализация
    http://localhost:8080/init
## Просмотр БД    
    http://localhost:8080/h2
Вводить ничего не надо, надо жать "Connect"
    
# Комментарии
## Структура 

Типы объектов заданы в коде (FacilityItemType), т.к. они должны участвовать в бизнес логике, строить ее на "что угодно" неудобно,
а поддерживать такой код очень трудно, поэтому заведение новых типов объектов и правил наследования я не стал делать через
БД, предпочел котролировать это в коде. 

Атрибуты же привязаны к типу объекту, их можно гибко создавать, тут подобных ограничений нет, только одно - уникальность
связки "тип объекта" + "код атрибута".

Полное удаление объекта невозможно, но его можно деактивировать, что перестанет его выдавать в запросах, но позволит не 
разрушить уже существующие связи с этим объектом. Это относится как к мета-объектам, так и к списку их атрибутов. Конкретное 
значение атрибутов должно быть удаляемо полность. (Пока не успел сделать).

Редактирование сделать не успел, при необходимости могу закончить эту часть функционала

# API 
## Проверить наличие тестовых данных:
    http://localhost:8080/api/facility/item/1

## Примеры (могут затронуть тестовые данные, потребуется перезагрузка)
### Примеры использования API мета-объектов
#### Добавить мета-объект
    curl -X PUT http://localhost:8080/api/facility/item -F name=Zavod -F type=FACILITY
    
#### Прицепить мета объект к родителю
    curl -X PUT http://localhost:8080/api/facility/item -F name=test -F type=DEPARTMENT -F parentId=1    
  
#### Удалить мета-объект 
    curl -X DELETE http://localhost:8080/api/facility/item/1
### Примеры использование API атрибутов
#### Получить атрибутов по типу мета-объекта и коду атрибута
    http://localhost:8080/api/attribute?type=SENSOR&code=SENS  
#### Добавить новый атрибут
    curl -X PUT http://localhost:8080/api/attribute -F 'name=Этаж' -F code=FLOOR -F type=AREA -F 'description=Этаж завода'      
#### Удалить атрибут
    curl -X DELETE 'http://localhost:8080/api/attribute?type=SENSOR&code=SENS'
#### Добавить значение атрибута
    curl -X PUT http://localhost:8080/api/facility/attribute -F itemId=3 -F attributeCode=FLOOR -F value=3    
    
# TODO
#### редактирование мета-объектов
#### редактирование атрибутов
#### изменение значений атрибутов мета-объектов
#### содержательные ответы при добавление новых сущностей
#### создание специфических исключений и логика их обработки